{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_091020",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영월 하송리 은행나무_1"
    },
    "text": "寧越下松里のイチョウ\\n\n江原特別自治道 寧越郡寧越邑下松里190-4番地\\n\n1962年12月7日、天然記念物に指定された。面積は284㎡である。1本で、年が1,000~1,200年にチュチョンなる。指定事由は老巨樹であり、寧越郡(カンウォンド・ヨンウォルグン)で所有している。木高さ18m、胸高に幹周14.9m、枝バラつきは東13m、西11.6m、南側14.5m、北11.5mだ。寧越邑内に立っているこの木は、元々はこの場所にデチョンサ(對井寺)という寺があったという。アムナムとして地上1.9mの高さから茎が北には3つが、南側には6つに分かれている。元の幹は倒れ、今の幹はウムサクが育ったのだという。あづま樹の役割を果たしており、村人たちは神聖な木扱いして子供のない親が赤ちゃんを得るために旧暦7月12日に祈りをささげの習わしがあり、また、幹の中に領事(靈蛇)が暮らしており、犬・鶏・アリなどがこの木に接近していないという言葉もある。そして、子供たちがこの木に登って落ちても傷つくことがないともいう。日帝時代に天然記念物に指定されたことがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "このイチョウの場所はどこですか？",
            "answer": "このイチョウは江原特別自治道 寧越郡寧越邑下松里にあります。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの面積は何㎡ですか？",
            "answer": "このイチョウの面積は284㎡です。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの年齢は何年ですか？",
            "answer": "このイチョウの年齢は1,000~1,200年になります。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの指定事由は何ですか？",
            "answer": "このイチョウの指定事由は老巨樹であり、寧越郡で所有されているためです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの高さは何mですか？",
            "answer": "このイチョウの高さは18mです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの胸高に幹周は何mですか？",
            "answer": "このイチョウの胸高に幹周は14.9mです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの枝バラつきの範囲は何mですか？",
            "answer": "このイチョウの枝バラつきは東13m、西11.6m、南側14.5m、北11.5mです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの元々の立地は何でしたか？",
            "answer": "このイチョウの元々の立地はデチョンサ(對井寺)という寺があった場所です。"
        },
        {
            "question": "このイチョウに関する村人たちの信仰について教えてください。",
            "answer": "このイチョウは村人たちにとって神聖な木とされており、子供のない親が赤ちゃんを得るために祈りを捧げる習慣や、幹の中に領事(靈蛇)が暮らしているという信仰があります。"
        },
        {
            "question": "このイチョウに関する伝承や言い伝えはありますか？",
            "answer": "このイチョウには、元の幹が倒れ、今の幹がウムサクから育ったという伝承や、子供たちがこの木に登っても傷つかないという言い伝えがあります。また、日帝時代に天然記念物に指定されたことも伝承に含まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 348,
        "QA": 440
    }
}